有無睇過咩戲係細個嘅童年陰影？

電視劇，電影，卡通都得

細個睇山村老屍嚇到幾晚唔夠膽自己一個去廁所，直接係床度瀨出嚟

回魂夜

好恐怖咩

恐怖蠟像館
嚇撚死 細個睇完行賣衫鋪都驚啲人型model係真

門徒，廖啟智比人扑斷手

The cat in the hat
明明係細路片 但隻貓真係好得人驚

Alien

透明人魔

盜墓迷城

變種dna 2

異型

奇幻潮 一開始個Part

咒樂園 校墓處

百變狸貓

奪命狂呼！果個面具！宜家仲驚！

午夜凶鈴
鬼水凶靈

前者大個睇冇咁驚
後者都係一樣咁恐怖

無間道黃 sir 畀人掉落街呢一幕真係嚇鬼死
毫無心理準備之下，pong！！

不過，大個之後，睇返先發覺呢套戲真係神

另外，有預感有人貼大隻佬

好唔鐘意個結局
死剩三個

怪獸公司 毛毛示範嚇人嗰度我都驚埋一份
天使愛美麗 張poster係報紙睇親都覺得好恐怖

力王 呢套好嘔心

不如順便講下點解會係各位嘅童年陰影

唔記得講，梁朝偉（陳永仁）見到黃 sir 死咗後，面部表情戲呢 part 真係一流
佢嗰年拎影帝真係實至名歸

猛鬼食人胎
果時睇完驚到仆街

娃鬼回魂

其實我就好醒既

係琛哥唔識貨姐

恐懼鬥室
條友鋸斷自己隻腳果幕真係呢世都唔會忘記

鄭少秋如長腳蟹個套迷終極破解，細細個睇完日日驚自己會人體自焚

大白鯊 都好恐怖
連泳池都唔敢去之後

有套唔記得名，剩係記得係星期六日亞視晏晝播
有幾part嘅 最有陰影係最後果part
大概係講孖生姐妹其中一個同一對孖生兄弟其中一個拍拖
但兩邊嘅兄弟/姐妹都妒忌拍拖果個 最後用縮水藥水浸佢兩個 之後起埋一齊
Sorry for 1999

深山大屠殺

睇住個女人係咁畀隻怪強，睇完不安咗幾日

大隻佬

唔知依套係咪魔鬼屍餐

個焗爐跌左兩個人頭出黎（老人頭黎）

極度深寒...去廁所都驚

大內密探

恐怖雞

午夜凶鈴
睇完成日驚夜晚佢會偷偷地爬出黎

金田一 雪夜叉個集

賭場風雲 尾段黑市醫生醫benz雄果幕
嚇到即刻入房喊

鬼水凶靈 諗起水缸同頭髮就好撚不安

仲有一套tbb電視劇 係盧巧音做既
好似主題係甜酸苦辣 去到苦嗰幕講有女鬼跟住佢
隻鬼成隻青色 勁撚恐怖

有套講火星侵略
個女人頭同隻狗掉轉

死神來了

鋼鍊
合成獸個集

細個爲左睇之後播嘅鋼鍊逼住睇埋，睇左集成班大學生做research去鬼屋搵料，又斬手指又紅衣女鬼又人性醜惡，嚇撚到個晚訓覺起風爛，最慘係之後集鋼鍊係回憶冇野睇 之後每晚訓覺合埋眼都見到紅衣女，3個月都要老母陪我訓 奇幻潮我屌你老母

睇完搞乜鬼奪命雜作之後就唔驚啦

校墓處

saw 幾個月唔敢訓教

鋼之鍊金術師巴
好記得以前tvb星期六夜晚播
睇左第一集斷手果part嚇到死
到而家都唔敢睇

13猛鬼

cctvb既過濾式新聞

楚人美

生化危機 生化特警 見鬼十

仲有喺架𨋢入面嗰幕
真係好癲

大頭怪嬰
心理陰影

鬼水凶靈

睇完成個月驚到唔想沖涼

有一集講蛇，佢老母嚇到我到廿幾歲先夠膽食蛇

閃靈

細個睇完 金田一學園七不思議
嚇到我訓唔著

千與千尋

咒樂園最後部車壓落嚟嗰幕

鬼來電仲on9,有一慕條女搭lift每經一層會有隻鬼係側邊
同埋床下底個下

奪寶奇兵

有一集係佢地行入個遺跡到，突然彈左個骸骨出黎
嚇到我到依家見到啲診所放果啲骨架就會驚

名偵探柯南 圖書館殺人事件
佢地係部lift頂搵返條屍

好耐以前啲星期日影院
有一幕隻鬼追人
個人入咗lift
隻鬼係lift頂開逃生門捉個人

搞到我好多年黎搭life都好驚

生化壽屍 有無人睇過
仲記得細個畫畫下畫 電視播呢套
李燦森係個商場到避喪屍

自
lift

餃子
細個無睇過套戲，但大約知道講乜，好撚驚張海報
記得去總統戲院睇千機變2，一開lift門就見到人瑞個死人樣

細個唔識野真係當鬼片睇驚到嘔，宜家睇就好享受

有套講蜘蛛變大
到依家見到蜘蛛都好不安
唔係驚到會大叫跑開咁
但蜘蛛個口真係好嘔心

迷路嗰集到而家仲好深刻

有套好似係港產片，唔太記得叫咩名細個老母買碟
隻碟個封面係一隻人狼頭，睇完嚇到仆街
依家一諗起個封面都驚

山村老屍

唔係陰影不過好深刻
唔記得咩戲，港產鬼片
講咩有條女比班friend（姦）殺，埋係紅毛泥牆後面
跟住出黎殺翻班友好似

Jaws

封神榜
火腿丸

大內密探招天外飛仙
排第二係鋼煉既大哥哥一齊玩
但同天外飛仙比個陰影差幾條街

斷頭谷

熱血青年 成日好奇有線有咩電影攝下時間，一轉過去電影台成日抽中呢套

大白鯊

唔係電影不過係無線恐怖單元劇
嗰集係雷宇揚做影相佬執到個有鬼既相機 隻鬼搵佢做替死鬼
細個睇完呢集搞到幾年唔敢熄燈瞓覺.......

鬼新娘

超人迪加

細個明珠台9點半播 極度深寒
痴撚線頭10幾分鐘
已經有一幕個女仔去洗手間坐馬桶時
俾隻海怪由屎坑伸d觸手出黎食左
由嗰晚開始直至小學畢業每日疴屎
都只敢踎係廁板上面

唔記套戲叫咩名 但係明珠台有播過
劇情好似係講有架郵輸之類嘅船沉緊(唔係titanic)
有一幕係講主角一行人要穿過一片火海 要好似泰山咁fing過去(冇記錯嘅話)
跟住有一家人(父母加仔) 得個仔過到
有冇人知套戲叫咩名？

ps.未到做成童年陰影 但係好深印象
最恐怖係播廣告之前永遠都會播一段音樂(3秒左右)真係令人好不安

大隻佬
C+偵探

以前tvb播就照睇，屌

午夜來嚇

下水道美人魚

千與千尋，覺得好真實唔係鬼怪野

校墓處，返學搞到唔敢去廁所

猛鬼街，有一幕講有個人訓訓吓覺喺床中間比人吸咗入去，再血肉模糊咁噴返出嚟，搞到我幾個月唔敢訓床中間

鬼請你睇戲

劉德華套大隻佬
屌你老母個人頭

隱形人

餃子搞到我發夢變左楊千嬅戲入面角色

28日後

侏羅紀公園第三集降落傘條屍

唔記得名
謝君豪做既，姦殺d女人
有幕係一打開雪櫃勁多一樽樽內臟
驚到幾晚訓唔到

八九歲嗰陣明珠播cast away
睇完成個人呆滯左 唔知自己人生做緊乜
返學見到排球嚇親

屌真係成日ff自己會唔會人體自焚
睇完發惡夢

見鬼 之後有一排唔敢食叉燒
仲有‘你坐左我個位’個度嚇撚到成個人彈起

殺破狼
廖啟智比人𠝹頸
異度空間
剪手
金田一
成日有人死

死神來了
過山車

fly

好耐以前有段時間明珠台成日播呢套嘢，有兩集，睇完真係會發惡夢

13猛鬼
算係我第一套睇嘅鬼片 記得有幕係個細路後面有鬼 但就咁睇係睇唔到嘅 然後個鏡頭就由副眼鏡影去後面 就close up有隻勁恐怖嘅鬼企喺佢後一步 個陣小一定小二 嚇到我幾個禮拜都訓唔著 要去搵阿媽訓

小魔怪

我都好驚呢套野
觸手嘔返出黎得返骨

小一嗰時電視播大頭怪嬰 睇到最後有一幕係幅牆上面有大頭怪嬰既graffiti之類 咁啱我睡房又係有幅好大既白色牆 我訓嗰時好驚幅牆會有大頭怪嬰 之後就發惡夢夢見

細個嗰陣, 3/4歲,
被老豆迫我陪佢一齊睇...
咩奪命狂呼呀, 猛鬼街系列,

我屌你老母,
有一幕係個電話伸條脷出黎奶個主角,
我一直都好撚驚講講下電話會有條脷伸出黎

仲有套深海怪物食晒郵輪啲人,
會喺馬桶吸撚左個人落去,
我次次屙屎都驚撚到仆街...

仲有呀, 套唔知講乜鳩合體科技,
個男主角入去test 點知有隻烏蠅飛埋入去
之後就變撚左烏蠅人,
又係驚撚左好耐

痴撚線老豆

貞子
當年嚇到賴尿

陳小春主角？ 枕邊凶靈？

The cube

仲有套咩怪談魔鏡之類有幾幕係講落降頭 睇完驚到唔敢訓教

見鬼一同陰陽路

唔記得左邊集pingu𥚃面嗰隻海豹

雙子神偷 白鳩痴垃圾片
逼條友生吞老鼠之後隊冧佢 之後d老鼠爆肚出返黎再跑走
自此對老鼠多左一份特別嘅恐懼感

山村老屍個鬼樣我覺得算頂級恐怖

有冇人印象有套卡通片係個細路女每到夜晚就會去搵對隻眼係用鈕做既父母 後尾個對眼用鈕既父母想將個女仔對眼縫埋做鈕
當年係劇院睇嚇撚左個星期唔敢自己一個瞓覺

終於有人睇過

殭屍叔叔

細個睇火星人玩轉地球
明明係笑片
但係見到d火星人射到d地球人得返棚骨
嚇到成晚訓唔著

黑太陽 731

Death becomes her
細個睇到啲人穿晒窿都識郁 好驚
堂本剛版金田一

見鬼

Coraline
同老母入戲院睇 之後嚇到我驚咗我老母

海神號

校墓處
睇完之後幾日都好驚開門

細細個睇鐵達尼
睇到男女主角喺架車到扑野
之後唔知點解唔開心咗幾日

唔知咩戲
講有隻鬼/疆屍一低頭
隻眼慢慢跌咗落嚟跌落佢碗野度
然後佢若無其事咁食返
啲音效勁撚核突
細個食完飯睇到衝入廁所反曬胃

林嘉欣套怪物

史力加 唱歌唱到隻雀爆開

我就係想講呢個
伯邑考變左12粒火腿丸
令我好驚食丸食到人肉

辮子姑娘

門徒 張靜初死咗冇人發現有堆老鼠圍住條屍
大隻佬 睇嘅時候好似小學 有啲類似叮叮聲嘅歌 突然一野彈咗張栢芝個頭 劉德華大嗌 個時完全唔知套野講咩

仲有好似係見鬼十 喺條公屋走廊個人踎低向後望會見到鬼 搞到個時唔敢踎低洗頭

唔知叫咩名，好似係一套古裝電視劇
有一晚衙門有人擊鼓鳴冤，成班人去睇發現個鼓上面有個血手印自己喺度打個鼓 然後d血仲一路流出去，班衙差於是跟住d血行，最後流咗去個好似係義莊嘅地方

跟住夜晚訓覺就發惡夢 果晚係靠左邊牆瞓，結果之後幾年晚晚都淨係敢靠右邊瞓

食咩蛇

黑太陽731

新宿事件

炭燒凶咒
零時零分零秒
細個本港台成日播，睇幾多次都驚

大隻佬 發左好耐惡夢

大隻佬

你話驅魔人、喪屍片個d你明知係恐怖片人睇之前都會有心理準備，呢套野恐怖在於你未睇到最後都唔知突然180度轉變有恐怖野，特別個期劉華都係拍輕鬆搞笑愛情片居多，諗住呢個心態去睇就奶晒野

X file
印象中有一集一開頭落緊雨，
跟住個鏡頭影住草地，
慢慢再影草地上d 人，
最後zoom 近個細路女度...
配合一下強勁既恐怖音樂，
原來個細佬女對眼得返兩個血洞...

成個童年都好驚落酸雨會溶左我對眼

好嘔

千與千尋
但大個睇返就覺得好好睇

好似話有d劇情係真做 因爲個時d特效無咁勁

死神來了
到依家都係

生化壽屍
葡萄適

我和殭屍有個約會
夜晚一唔訓覺阿嬤就嚇我話有殭屍係出面

小學睇壹號皇庭4好似係，話梁思浩係變態殺人犯，殺晒全家人，仲將個心放落攪拌機溝牛奶攪拌黎飲

近蛛者殺

果時老母逼我睇 話有乜咁恐怖

搞到我細細個驚蜘蛛驚到癲

終於有人講

堂本剛套金田一少年
有幕係標本樽入面個人頭突然擘開眼
仲有怪盜紳士 成套個氣氛好壓抑

應該係

細個明珠台每年萬聖節都會播恐怖片，嗰時連著播13ghosts，恐怖蠟像館同無頭谷，嚇到我大個對恐怖片免疫

奇幻潮 細個睇完有陰影

留名番黎睇

初中見高登仔提起呢套野 乜都唔識走去睇左少少已經頂唔順
有一幕係將啲人對手浸落盆好凍定好熱既液體 然後一劈就可以劈斷人對手 仲有另一個方法係唔知點樣劈佢對手會成舊肉甩出黎得返鵬骨 嚇到唔敢睇

個時睇以為係普通卡通片

哩套直頭痴線
仲有係真人真事

由細到大都最驚依套！試過重睇幾次都完成唔到

第十四道門

隻手鵬骨我到依家都記得 個時係中史堂阿sir上堂播 屌佢

超級無敵獎門狗

猛鬼街

法證先鋒
有個預告係講啲小丑俾人殺咗
仲記得啲小丑流哂血仲拎住啲氣球
搞到我依家驚小丑

有套電影係講個女仔一隻眼有兩個瞳孔 唔知有冇人睇過？

Eight Legged Freaks
細個睇完之後到而家都好驚蜘蛛

枕邊XX

刀鋒戰士
細個睇明珠台播 先知道啲吸血鬼可以咁痴線
最尾果到骨頭蝙蝠爆口而出
仲癲過異形 果晚唔洗訓了

咒樂園

搞到到依家都好驚小丑

黃秋生套人肉叉燒包
仲有套孽殺
滿清十大酷刑 (吳啟華做個套)
屌你老母個陣我得6歲, 我老母播碟睇, 丟左我入房, 但較到勁大聲, 我都唔撚知我老母點撚樣做人阿媽, 唔撚識教就唔撚好生啦, 有咩可能個仔咁細個, 睇埋D 咁既野

Candy man

大頭怪嬰

其實成套野無影過大頭怪嬰
但細個睇完就係驚
天光先敢訓

但大個一路到而家都會睇恐怖片恐怖野

兩公婆八條心？

火星人玩轉地球 將個狗頭key落個女人度

上面有人講過 不過佢唔記得戲名
佢港譯叫怪誕隨意門
個陣諗住一定係好鬼馬 好得意嘅戲
前半見到第二個世界咁華麗 仲好有代入感 幻想自己係女主 FF賣甩老母
點知屌你老母後期個鈕眼老母現真身
我驚撚咗我老母幾日 觀察下佢有冇異樣
個幾日老母對我越好我越驚

不過大個重睇覺得唔錯

仲好驚俾人影相

伊波拉病毒，睇完好驚一掂到人自己都會中招
仲有細個果陣無線定亞視講既外星人，真係好恐怖，細個屋企人要睇，我又唔想比佢地知我驚，只係我自己一直向下望，唔睇
而家望返都驚，果陣啲報紙又有，嚇到唔敢訓

好似話有啲場景嘅人體實驗都係真，係用咗真嘅死人屍體去扮
但貓就一定係真

超人迪加 烏鴉頭外星人 嗰集次次睇都好驚

極度深寒
撕烈人

認真 細個睇過套港產喪屍片

剩係記得幾個scene
一個係有一隻爛臉既喪屍用手指界抓到一個男人成臉都係血抓印
但係又冇抓一個女仔
轉個頭有一幕有隻喪屍係差館咬左個軍裝差佬，喪屍好似比差佬射死左，差佬條頸勁大個咬出黎既傷口，差佬最後都變埋喪屍

張達明定李燦森好似匿埋係一二角

有冇巴打知呢套係咩？我童年每晚訓覺都諗番起呢幾幕好大陰影，想知係咩戲等我睇番克服佢

午夜凶鈴

記得有一集講去溫泉殺人
細個去朋友屋企睇(樓上樓下 要行樓梯
睇完超驚咁跑返屋企

吉祥任務
好似係
陳啟泰主持
有無人識

生化壽司?

記得細個睇過有套卡通係講盂蘭節鬼門關大開既，入邊有個呀婆講故事咁將啲鬼節既野講出黎，一直想搵番黎睇，有冇人知我講既係邊套

仲有套唔記得咩
搞到我而家唔敢四家一齊打西

娃鬼怪嬰個隻Chucky

超級無敵獎門狗 世紀大騙兔

睇左咁多頁 細個好多都睇過都無乜野

唯一一套
極度凶靈 羅家良做主角果集
嚇到我而家過左20幾年仲驚緊

same here

強戰世界

人頭豆腐湯 睇完成個月睡得唔好

無頭谷
奪命狂呼

鐵達尼號
電視坦蕩蕩咁播女人嘅胸部
覺得好震撼又有啲驚

朱古力獎門人

千機變
猛鬼街

Caroline
根本比大人睇

黑太陽....

有冇人睇過套外國電影係三個男仔俾人斬甩咗個頭，之後有條女拎藥水縮細再復活佢哋個頭，然後三個細頭周圍飛嚟飛去報仇

午夜兇靈

鬼巴士 好驚坐尾班車

哥斯拉

鬼媽媽 嚇到唔敢食朱古力

十戒
細個睇到天神去殺啲細路嗰一幕 行去每間屋 睇下啲屋嘅門橫有無搽羊血 無就殺 即刻唔敢抖氣

3d玉蒲團
屌你老母雷凱欣係阿叔配音都算
仲要拎條長到仆街嘅賓周玩車轆
玩完都算 仲要無啦啦人體爆炸
血仲多過精 真係痴撚線

千與千尋 見到佢爸爸媽媽變豬覺得好驚
笨小孩 有一幕個智障人士俾人用天拿水定唔知乜嘢噴jj

細個睇過好多次好精彩
用人血整啲血根

28週後 一彈出尼嚇到仆街

人肉叉燒包

TVB電視劇 有小丑 嚇撚到瀨屎

魔怪屋
唔記得係咪
有個肥婆比個阿叔用水泥封死咗 然後得返棚骨
之後發惡夢見到骷髏骨就驚到喊

大結局嚟
我到依家都唔敢睇個集

朱古力獎門人
細個覺得好恐怖
但其實唔係恐怖片

個樂園死咗好多人
呀唔知邊個嘅手手腳腳開始腐爛
離佢嘅生日淨返幾日咋 到底會發生咩事呢......
🤡🤡

好撚記得隻碟嘅印面同圖案呀屌

Tom and jerry

有集tom 死咗
要去地獄

怪物，林嘉欣

變鬼

大個睇返其實好恐怖
係裡世界會出唔返黎
但又好欣賞佢啲公仔整到咁靚咁colourful

柯南

金田一

大隻佬 張柏芝個頭寶係好撚恐怖

明珠台套凹凸容醫，
唔小心睇到有集講有個面具人會夜晚晚爬入屋毀人容，
家下諗起個面具都有啲驚

kamen raider zo

大頭怪嬰opening

恐怖片嚟 到而家都唔知係邊套
細個睇睇下電視訓著左 半夜醒左諗住起身熄電視
見到有個女人訓喺到
有個光球喺到飄嚟飄去
去到個女人隔離佢冇啦啦擘大眼
即刻嚇到我仆街
叫到成屋醒哂
之後幾晚都訓唔著

港產既 叫怪物
係有個痴線女人住係大廈入面之後見到有個細路好似佢死左既仔/女 就捉左佢
最記得係𨋢到捉 之後勁撚驚搭𨋢

eva劇場版
當日午餐老母嗌左肉醬意粉俾我食

千與千尋 陸地變海果幕

蔡子健扮小丑係停車場，之後歐陽震華搵唔到佢，點知係後面彈出黎整暈歐陽震華，依家睇返都驚 ，仲有一套tvb個談情說案，又係接近大結局，黃浩然帶住個面具捉韓瑪莉，嚇撚死我

好多年前有線播過
港產片，應該叫山狗
講一班後生仔去露營，個妹比人女女女，
哥哥想報仇比人殺埋
屌你老尾勁撚血腥，細個睇完之後幾日訓唔到教
真係童年陰影

你邊度睇

殺人犯

死神來了
到依家每次搭飛機都會驚

近蛛者赤

鐵血戰士

地下劫 細個又要驚又要睇 之後夜晚搭地鐵好驚訓著

Shining

細個比人迫睇呢套野，睇住隻甲蟲喺皮膚下面爬 嚇到我成個月開燈訓

古裝版皆大歡喜
細個以為家燕姐係比人斬手斬腳塞入個瓦缸覺得好恐怖

奇幻潮 七色天晶
個仔死左老婆許願要個仔返屋企
個仔插住支竹返屋企

千與千尋 細個睇完嚇撚死
到而家都唔撚明點解宮崎駿電影咁受歡迎

titanic
細個嘅我表示見唔到咩愛情既偉大同人性百態，只見到一場沉船災難

屌，完全同感
睇晒咁多套，得波兒係似樣

處境喜劇黎喎清

升降凶間

鬼影 睇完要同呀媽訓

屌 我都係
仲要係咁拍到門
我驚撚到喊

屌 我地諗法一撚模一樣

最記得恐怖位係佢父母變晒豬到呢家都有陰影

俄羅斯練膽大法

第一次播千與千尋播到呢到就唔敢睇返左房

呢兩套真係
大隻佬細個見電視播睇個名好似冇乜嘢咁就睇 點知個人頭 (冇記錯嘅話應該係 太耐記憶模糊 淨係記得細個嚇到呆咗)
再見螢火蟲好細個睇 其實都唔係好明講乜 但睇完個心極度唔舒服 唔會再睇第二次

姆名

有冇人記得TVB有呢套嘢 次次睇完都唔敢瞓覺

以前細個睇有套卡通片係講隻紫色狗 同埋個阿伯阿婆一起住 跟住成日有鬼 痴撚線 細細個勁驚覺得勁恐怖 心諗點解會喺兒童台播啲咁嘅痴線卡通

怪談之魔鏡
奇幻潮
少年包青天其中一集

校墓處
依家都唔敢睇返

有 好好睇
湯盈盈扮喪屍食人肉 好嘔心...
同埋結局 李燦森同湯盈盈成功揸車逃走
但湯盈盈喺架車度話口渴，
頂，飲咗剩餘生化液體....
咁辛苦先走到 唔抵

撕裂地平線 (Event Horizon)
就算而家睇番都覺得好恐怖

係陳小春同湯盈盈

火影忍者

十尾出場個下嚇撚死人

一樣 食腦蟲

港產片
類似係一對夫婦唔知係咪領養咗個bb
之後個bb嘅死咗嘅mami成日去間bb房
有幕係bb房入面有張短頭髮嘅女仔poster由短髮生返長
嚇到我嗰排勁驚啲poster

嘩 巴打你好記性

唔係戲 不過係某本推理遊戲書
啲插圖對小朋友嚟講超恐怖
名都唔記得啦 記得有一個單元係咩電腦病毒
講有個收到封email後死左

不速之嚇
細個個陣接受唔到個結局，成日幻想自己係鬼

中國最後一個太監

果時入戲院同老豆老母睇，有一幕講到個細路要切J，睇到手起刀落然後個細路慘叫後，自己大喊到成個戲院既人都望住我

如果當年有電影分級制，呢套戲唔係三級都肯定係二B級

😂好誇張 你好好笑

怪醫秦博士 屌你老母隻人面瘡

公仔對眼係衫鈕 果套
唔記得叫咩

西片？係咪近蛛者殺

謎

同你一樣

張柏芝個頭

佢個BGM 聽一次驚一次
配埋第一季個MV 好撚恐怖

講起tbb 我記得有一套叫刑警嘅戲，好似係三哥做嘅
呢套戲當時睇都幾寒，不斷諗起啲畫面 挖眼 面具男同你揮手 凡士林塗屍體直接影俾你睇 睇完真係唔想瞓
利申 當時都已經16 17歲 但係都仲係好細膽

咒怨

柯南某幾集
繃帶怪人 圖書館館長

陳三元俾鮑國平強姦個PART
做鮑國平個演員真係好恐怖 細個睇好驚
搞到依家睇親AV有強姦個D戲份都會DEL左套野佢

On撚9

烏繩個套有冇人知叫咩名？
細個舅父成日形容比我聽但一路都唔記得叫咩名
好想睇下究竟係點

人皮燈籠
梁家輝上一世d骨比人埋咗係公廁到
邱淑貞比人撕咗層皮做燈籠
仲有keep住個燈籠，化咗老妝嘅男演員個樣又係好恐怖
以前電視一到農曆七月就會播
到宜家諗返都仲會驚

仲有，睇搞乜鬼奪命雜作都驚咗奪命狂呼個面具

火腿丸

大嘴鳥其中一集
講夢中夢的夢魘

未播之前已經話有恐嚇情節
點知真係比佢嚇親

cartoon network 隻狗好細膽 個阿伯好恐怖

貞子

名偵探柯南每一套戲既兇手未曝光前

異度空間

雙瞳

娃鬼回魂
睇完好驚啲人形公仔
弧兒
唔算好細個睇～但睇完好驚～成晚都訓唔著諗住個女仔

侏羅紀公園
寶貝小豬嘜...

etv有集係講個舅父同個姪女玩
猜輸要除衫其實係想搞佢嘅
想教女仔要保護自己
屌你搞到我從此勁驚舅父
明明得佢會帶我去冒險樂園玩勁錫我

tvb劇林文龍好似做法醫
好似有個女人跌咗落個井到
好記得塊面係豆皮
冇啦啦瞪大隻眼
依家講返仲驚緊

仲有林嘉欣 李心潔 救命
好深刻許志安比人插死仲有中環落地下個公厠個幕
其實內容已經唔記得
但係以前用dvd睇 個片頭係電影公司個宣傳片
呢套間公司係黑色背景跟住好似落雨咁
又有d恐怖背景音樂

the fly
變形人魔

唔恐怖喔ching

唔該巴打

你舅父講埋呢啲嘢你知嘅

咁任達華嗰套跟蹤呢 殺人情節

講還講

因為有次想fax野
佢叫我捉隻蚊sip埋入去fax比人
我又比佢呃到

山村老屍 見鬼十

貞子
覺得會喺洗衣機爬出黎

咒怨 隻野爬樓梯個幕嚇到仆街
有一段時間行樓梯都驚

有套電視劇係，不過唔記得咩名
其實套嘢應該唔係咩恐怖戲，只不過個場景咁啱我覺得好驚
就係benz雄係張公園長凳前面用佢個淫賤樣同個細路講嘢
呢個場景我一路都有畫面

大頭怪嬰
隻鬼爬左係天花板個幕，睇完成日都形住天花板有野

鐵達尼號
見到啲人浸死左仲死唔眼閉 覺得好得人驚

侏羅紀公園 成晚發夢俾恐龍追

四月四日 黃子華拎住吧吊扇周圍走
以前係學校成日驚把扇跌落黎

午夜凶鈴-睇完嚇到夢遊
The fly- 男主角變咗烏蠅完全體
但大個咗係咁睇鬼片同cult 片

有套港產片講大頭怪嬰
唔記得咩名 細個睇完仲要上網search d相關圖
驚上加驚

大頭怪嬰

史力加 樣衰到喊 細個果陣真係喊

黃子華呢個我都記得
都驚咗一排

公公屋企係舊式唐樓，深綠色牆 有長走廊
細個同媽咪係公公屋企睇張國榮 林嘉欣 套異度空間
我全晚望住條走廊，訓唔到

恐怖熱線之大頭怪嬰
細個連個VCD封面都唔敢睇
大個咗之後又唔知有乜好驚

再見瑩火蟲
果陣係買vcd,分左上下部
睇完個上部，已經唔敢再睇下部

惡靈13，因為個境同屋企附近啲屋好似
猛鬼街，嚇到唔敢瞓覺

生化壽司

鐵甲威龍2
除頭盔同個人比熱水淋果度

裂口女

Caroline

陀槍師姐 鮑國平

四人歸西果集我已經好驚

鏟手嗰幕？

原來垃圾黎

亞視以前播過套講長州渡假屋燒炭 成班fd走唔到死曬 到依家都唔知咩名 好似有陳小春

幼稚園睇無線兒童節目，喺電腦出現個外星人
睇到好不安個心揪住揪住
老豆見我咁帶我睇醫生

千與千尋
個隻食人怪

三五成群
阿雞畀人家法

嘩呢套細個睇嚇撚到我仆街
特別有一幕周麗淇係街
隻鬼係巴士扶實扶手睥實佢
個樣真係嚇死

變相怪傑 全色綠色仲要笑得好恐怖

凶貓 - 咬斷脷成口血
猛鬼佛跳牆 - 牆上既畫

生死線

屌 我都想講呢套 細個自己一個係廳睇 啲人俾外星人用槍射一下就變白骨 驚到仆街

情比金堅嗰集好好睇

1314

閃靈
下水道的美人魚

啲BB餃好唔好食

鋼鍊

陀槍師姐2，鮑國平

怪誕隨意門
我細個睇又覺得ok 個msg都幾好
但個縫眼老母好撚樣衰
btw你唔爬入個窿度搵縫眼老母咪冇事

Coraline
另一個世界嘅wybie好好人
重畀媽媽縫住咗個嘴

奇幻潮

巴打台灣人嚟

雙瞳？

忍者龜

近蛛者殺？

金田一殺人事件簿

個msg真係幾好
以前細個睇可能因為老母係格離
所以唔太驚
同埋可能最後係happy ending
個縫鈕老豆又係好人嚟
咁就唔驚了 細個睇完仲要同老母討論套戲嘅msg講咩

大結局先恐怖

金田一
乾屍果集

你地嘅童年都睇恐怖片咁勇嘅
我睇火車頭Thomas同天線得得B已經會發惡夢

無頭東宮 好撚驚細個

無頭東宮對於大家黎講係咪太雞 但真係好恐怖啵

咁啱係Netflix搵卡通片睇 見到套狗狗震
我屌你老母
個feel勁似變相怪傑 點撚解會比細路睇

魔域仙蹤

細個睇左套港產疆屍片
話有個著金褸玉衣既兵翻生定變屍人
睇完嗰晚就發惡夢見到呢隻金褸玉衣人追住我
記得個名同套玉衣到而家
睇到d歷史片講呢類野都好L驚

一定有人post人頭 一定

睇完覺得變相怪傑隻狗帶左mask個樣仲恐怖
見到呢款狗都即諗起呢套野

有冇人有睇過Corpse Bride
怪誕屍新娘
唔算得上係咩陰影 但細細個都有啲驚
以前Halloween 明珠一定播
大個睇番發現套野其實好好睇
連個新娘都識放手 點解人都唔識
依想翻睇都冇了

都係 細細個已經跟屋企人睇埋啲恐怖獵奇 不過驚一陣就唔覺

其實綠野仙蹤個巫婆都好恐怖

猛鬼通宵陪住你

圖？但係睇唔到

silent hill

生化特警？

謎 鄭少秋

細個記得睇過有套鬼片 有黃子華 入面有個妹妹佢企喺操場度望住個波喺度自己彈 有冇人知係咩名

WASSSAAAAAAA

當年真係靠呢套野先驅走個陰影

大白鯊

細個睇完到而家去海灘成日形住水底有鯊魚捕住我地

鬼影實錄

以前以為真係真人真事，嚇到自己查唔多有抑鬱

死亡真面目

細個睇呢幕都覺得好嘔心，同埋啲外星人爆頭都好核突

死神來了 睇完戲睇到樣樣野，都好似有機會整死你咁

而家諗返
當年金妹牌應該憎撚死TVB

咒怨系列既巴士站宣傳牌

幽靈刺客下話
刀鋒戰士呢啲支那名

貞子嗰期

大隻佬個頭真係嚇撚到仆街

有套電影其實唔咩類型黎
細果個陣係ATV，淨係睇左開頭幾分鐘就唔敢再睇
好似係有個夜歸少婦（唔肯定係咪少婦其實 ）
，著裙又幾有風韻
行過一個少型地盤之類
有帳幕同幾個著左反光衣地盤工人，個少婦一行過幾個工人就及到實
之後佢地好似捉左個少婦入帳幕輪佢，最後佢地好似驚得濟仲要壓死埋佢
好似個少婦屋企仲有老人家（唔記得老人定小朋友 ）要照顧，無野食又周圍瀨屎瀨尿
但佢當然無可能再返到去，個老公（唔肯定，總之就有個男人）好勞氣咁怪責點解個少婦唔返去照顧

細個睇到呢到覺得好驚，但而家諗返又無咩咁驚
有無巴打知係咩戲，睇搵返睇睇到底係咩類型既電影

細個一家人去黃金海岸酒店住番晚
到夜晚十點幾十一點d時間老豆老母話落去沙灘散步
留番我同阿哥係酒店房叫我地睇吓電視 結果開左套午夜凶靈比我地睇
睇到我地連行落床過去拎遙控熄電視嘅勇氣都無

無頭谷 最記得個仔匿喺地板下面嗰幕

同埋蠟筆小新 有集講佢哋入廁所變哂石像

對呢套戲既回憶只有斷手呢一幕

唔好話火腿丸 火腿扒都唔敢食

娃鬼回魂 😨😱

唔會！！！知音人 我真係驚到一年都訓唔著覺 諗起換面嗰幕就好不安

驅魔人 個頭360度轉
嚇足我幾年

仲有新宿事件
吳彥祖比人插斷隻手個幕😱😱😱睇完勁唔舒服

變蠅人魔

好耐之前聽過d網台節目，話有食過人肉既人講返人肉味道其實係似午餐肉

套戲好似仲有萬二雯
最後以為佢走到 點知原來死埋

另外有套朱茵既
叫生人勿近之問米又勁恐怖
最後有幕個男人比隻鬼上身
個頭甩甩地拎住把牛肉刀喺啲舊式公屋走廊到行
仲要朱茵佢地行極都行唔出個層樓

應該係十幾年前明珠播 電影黎
劇情係有班人係沙漠搵到一個圓形既空間
阻擋左佢地前行 好似一棟牆咁
有人（A）唔小心入左去 之後啲人諗著救番佢
搞左陣之後研究用射冰塊去破個防禦盾

鏡頭一轉 A入左去一個古代城堡入面
行黎行去都冇人 然後終於見到人
係兩三個女仔 係依個城堡既公主
之後好似有啲戀愛劇情
最後A想走 然後依兩三個公主變左成隻血既怪物追殺佢

屌你我當時細個嚇到入房訓
之後十點半唔敢睇英文台

有冇巴打知咩戲黎 想克服番佢

隔世追兇

好似第三輯宣傳有搵佢出黎拍
"我返黎喇"
史上最恐怖劇集預告

血鑽

喪屍新人類 我細個睇完都勁驚

Chocolate factory
以為啲工廠都係咁
細個跟學校去豆腐化廠前驚左好耐

海底奇兵 鯊魚露牙笑個下

老母夜媽媽係到睇咒怨 細個起身去廁所 咁啱見到伽椰子係樓梯爬落黎個幕 啲咔咔聲一生難忘

午夜凶鈴

自此之後無睇過任何鬼片

我都係 慢慢劃花塊面 隻手擺落個鑊好熱，鏟甩佢 諗起都驚😱嗰個人好無義氣 就咁走
其實係啲慘叫聲恐怖 熄聲睇啲恐怖片一秒收檔

呢套一啲唔恐怖啊 ching
不過覺得啲矮人好詭異

孤兒怨 Orphan

三五成群
螢火蟲

自膠 記錯大結局劇情

以前tvb12點套 迷

😂我都記得 想講呢套卡通
仲有隻係有兩個假嘅Tom同Jerry，好似外星人嚟
淨係笑得好心寒

夏巴 好撚驚

一定係奇幻潮
有集係講啲細路唔乖
送佢地去寄宿學校出返嚟就會好乖
點解原來係複製人

重生學園

見鬼10
細個同家人入去睇韓城攻略 片頭預告做見鬼10嚇到冇哂心情

超人迪加 第三集 惡魔預言
再見螢火蟲
咒怨
A Nightmare on Elm Street

一生一死 無記錯男既生 女既死 有無link我可以重溫

Elm street嗰套
Freddy件間條衫用色好詭異
淨係睇Freddy已經夠恐怖

呢個有啲印象 但係醒唔起個名

門徒
吸毒真係好嘔心

鬼魅山房

你小心啲講嘢呀
連登好多道友同道姑支持吸毒㗎

山村老屍2就係咁

你令我諗返起有個奶粉巴士廣告

好記得
當時大概8、9 歲
睇完睇Elm Street夜晚唔敢去廁所 情願喺床度忍到瀨尿
媽咪日日要幫我洗床單被舖
鬧我做乜咁大個人仲成日瀨尿

太空jason 一野禁著條女個頭沉去兜勁凍即液體 之後塊面結哂冰之後就的佢個頭一野車落張枱度 塊面碎哂

大隻佬for sure!!!

怪誕隨意門

好你少少
大個啲先睇Elm Street
輾轉反側終於瞓著咗
但夢見畀Freddy追

大隻佬 有一幕係有個人係通風管到比人扭埋左一舊

刷屌你碌依d post要好慢好慢咁碌
實有d仆街仔貼張柏芝個頭

山狗 睇完個心唔舒服左好耐

薯仔咪搞咁多野啦

出奇地無喔竟然
可能大家都好怕唔夠膽去搵圖
不過上面有3張圖死咗，可能就係嗰啲嘢

新宿事件阿傑
十幾歲睇都驚

上網搵

鏟甩手 劃花面

x file

新警察故事
仲記得係第一次入戲院睇戲

之後個套奇幻潮先係呀

點解咁多人細個都比大隻佬嚇親

一定係因為仆街tvb以前成日翻播

人肉叉燒包，到依家都唔食叉燒包

,xxďmxAeq

大隻佬
張柏芝個死人頭

左眼見到鬼 套戲d色調加埋劇情真係嚇撚到我成個傻閪咁

仲有一套唔知名 有段係講女主角間屋有鬼 驚到上床琴住被 但女主角揭開張被個陣 隻鬼就係入面

跟著我驚撚到訓覺唔琴被 訓到個身直一直 望住周圍環境clear 左先訓

事關我之前睇鬼片驚會琴實張被做絕對防禦 但哩下即刻打爆左我個防禦

真

我都係大隻佬…係CD鋪睇到嚇親

淨係叫得佢叫blade
Google完出呢個名

犀照 斷頭嗰part嚇到我發咗好耐惡夢

另外仲有
大隻佬
同埋啲打仗嘅戲

到而家我都覺得熱血青年係最撚恐怖嘅戲

碌碌下發現呢個po勾返起好多童年陰影

細個睇到打冷震同第一次知道咩叫演技

小丑回魂

再見螢火蟲
老母包到成隻木乃伊咁嚇到我發左幾日惡夢

好似叫童眼(?) 唔知有無人睇過
嗰隻人狗mix埋嘅怪物真係好撚嘔心

我嗰時仲要撞正打風時候睇

極度深寒

童年陰影

大白鯊，搞到我細個唔夠膽去游水，所以而家都係唔識游水

港 燒炭凶靈
外 極度深寒

我都係睇jaws有陰影,不過係唔敢係海游太出姐
同埋有套巨型烏賊又係搞到好驚深海

《猛鬼佛跳牆》

以為有董驃就係喜劇，點知佢係一套恐怖片

三狼?

Chucky好撚得意喎
笑住咁睇

海神號遇險記?

有一隻2005年嘅版本

少年包青天最大陰影
有段時間大台唔知痴咗邊條線成日重播

每次講到Cult 片，一定有呢套山狗，鄭則士講過係變態先至拍得出嚟。

幽靈公主 細個勁驚d紅色蟲蟲 會發惡夢

死亡筆記入面個流克
細個係報紙見到一眼都驚左我幾個禮拜

人皮燈籠其實唔恐怖，中段反而覺得好好笑

我都好驚，記得當時有張巨型海報掛係西洋菜街，搞我到有段時間唔敢去西洋菜街

屌我都係
佢個樣皮笑肉不笑咁好詭異好恐怖
而家唔驚但好討厭

嗰套叫「茅山學堂」

記得又係曹查理做表哥之類嘅角色

係咪劉青雲做警探果套?我三國其實係維修電話線嘅工人

戲名好似係叫做「喂！搵邊位」

黑太陽731
小學上電腦堂有人開來睇，睇左幾幕不安左成個月

呢套笑到仆街

火星人玩轉地球

小學就睇黑太陽731
嗰個開嚟睇嘅同學有做變態殺手嘅潛質

仲要睇正手浸凍水嗰幕，差啲嘔

火星人鍾意裝人搞野好好笑

細個睇過套泡菜戲 有條友跌咗落海之後成身海帶咁上返嚟 之後就覺得泡菜好污糟 從此好憎泡菜
利申 而家聽泡菜歌

個時得幾歲睇
搞到對公仔有陰影

怪物

過主啦

雖然content farm但講得好中

前者：同泰國個套好似，講一班後生去一個島，後尾死淨條女，最後條女被救，但番到屋企見到個蛋糕就吹熄左，又番番去鬼屋
咒樂園最後女主角bobo?睇番張攝鬼相之後又番番去個樂園

後者：無處不在，張床都有度門

真心唔明點會播比細路睇同點會咁受歡迎
根本呢d動畫係比大人睇, 再見螢火蟲d friend黎

off topic講下麥兜其實都唔應該係比細路睇

死亡筆記
俾流克個樣嚇親

THE MASK

炭燒兇靈
咒樂園3D
夜半X點鐘（好似有1點，3點個version）
陰陽路之我在你左右（全系列最撚心寒既一集）
當年既港產恐怖片真係好癲
而日本除左山村老屍，二子既都好恐怖
-漩渦
-富江

好彩唔係夜晚聽

富江 好記得隻碟個封面係個白色膠袋裝住佢個頭
睇完第一幕佢食曱甴已經收皮

巴打勁 就係呢套
岩岩係youtube快速睇返，其實又唔算特別恐怖
反而有d sad

其實我仲記得有套叫做《夜半一點鐘》有三個單元故事嗰套

第一個故事係葉玉卿做護士

第二個故事係袁詠儀飾演一個大學生

第三個故事係陳小春同埋徐錦江飾演交通警察

恐怖嘅地方喺邊呢？

伊波拉病毒
係大陸啲親戚公然播嚟睇
細個嚇死我

麥兜同宮崎駿果啲
特點就係大人同細路都睇得
然後大人同細路睇係會睇到唔同既野

有套西片係講有隻水怪入左去遊輪到食人，然後有一幕係有個女人踎踎下廁聽到水管有d聲，之後就被吸左落屎坑食左
跟住我就有排屙屎要企係個坐廁側邊一陣先敢坐落去屙

仲有泰山卡通片，d人行得好唔自然，好似係個畫面郁唔係人郁疾疾下咁，d耶穌卡通片一樣，面部d紋路同畫風都有d核突，跟住又係唔敢去廁所 叮噹貓狗時空傳男主角狗好老成身毛皺皮，白雪公主巫婆個樣又係好核突

第一同第二個故事恐怖啲

第一個故事就是說有位歌星長期昏迷，點知原來係俾個女鬼嘅fans糾纏

第二個就係最出名嘅中文大學無頭女鬼

第三個故事就係改編自屯門公路快相影到鬼魂事件

迷

秋官
羅蘭
呂慧儀

好似出到夜半3點鐘

其實有咩咁恐怖
佢講啲野好多都係基本神秘學料

咒怨，細個俾外婆捉住一齊睇，搞到一直唔敢睇鬼片

唔係叫怪誕隨意門咩

迷

睇完狼人仆街訓唔到

日版仁醫頭一兩集 果個bb腫瘤 開眼果到

有集講乾屍 包拯將6份骸骨擺成5份 發現第6個人未死
我最驚個集

條橋原來抄到呢啲劇都有

唔係，隻VCD封面係一大個手繪人狼頭

X檔案 聽到個音樂驚到仆街

C+偵探

死神5來了，入面有條女做做下矯視手術部機壞左
搞到宜家唔敢做矯視手術

記得嗰陣亞洲電視有啲港產片特登擺係深夜播映

有一套好記得就叫做《生死綫》

睇完唔夠膽去東平洲

旺角黑夜
Phantom of the opera

第十三道門
本書都好撚恐怖
都唔知點解會係俾小朋友睇

奇幻潮，幾晚唔敢去廁所

記唔記得劇情?剩係得個封面真係搵唔到

好似係抄真人版金田一其中一個故事

Happy tree friends

其餘果兩套續集我都冇睇過

侏羅紀公園
盗墓迷城
異形

後來喺網上睇嗰啲文章，牟敦蒂導演係搵啲屍體返嚟。

完全唔明點解卡通都可以咁血腥

牟敦蒂先拍到呢啲野出嚟，不愧為Cult 片之王

佢都係抄人

鐵甲威龍 - 俾人分屍再當垃圾掉
監獄風雲 - 咬甩耳仔

午夜凶鈴 無線果時仲要930播

柯南有集個兇手放左條鋼線係其中一段過山車到。有個女仔由上而下衝落去果陣比條鋼線斬首，身首異處。搞到我細個好驚玩過山車，玩斬要縮埋個頭玩。好驚冇撚左個頭

我睇定呢集鋼鍊都唔敢睇

細個睇亞視一套僵屍劇集 夜晚播
主題曲係 月亮光光
聽親都覺得好恐怖

好似上個禮拜重播咗 個女鬼係霞姐嚟

兩公婆八條心 曾志偉個part 幾好笑

金田一真人版第一集，放學後的魔術師
自始覺得染紅色頭髮好詭異

柯南有一集美術館殺人事件
記得個兇手係用果幅騎士畫黎做題材殺人

題外話，柯南特別篇漫畫有一話係講成條村既人一晚之內唔見晒
去到最後佢打開一個暗門入面全部都係成條村既骷髏頭骨
果陣嚇到仆街 心都寒埋
幾晚都訓唔著

AV

GV

happy trees friend

兒凶一
隻紅鬼係個女人塊面隔離突然出理果幕到嚇到成個人彈起咗

喜馬拉雅星，細個睇完連續成個禮拜夢到好似劉青雲咁比班阿叉催眠，勁撚恐怖

漫畫都好正

的確係陰影 睇到我打飛機

入黎就係想講山村老屍
但唔知大個身邊無咩人睇過

一樣呀ching
嗰陣屋企人連紅色衫都唔可以著
仲記得紅衣女鬼係向海嵐做

奪命狂呼
歐陽震華主演個套最尾boss係小醜

對帶面具既有陰影

仲有個面具人
細個睇好驚

美術館真係好恐怖
細個睇完真係幾晚瞓唔著
不過柯南要數最恐怖
圖書館同山莊繃帶

嗰排好驚佢響啲窿窿罅罅攝出黎

時間停止
夫目前犯

好驚自己條女會係女主角

變種女狼

見鬼10

劇情唔太記得，太細個，淨係記得套戲好似係講一條友會變人狼

我覺得單元故事嘅話
怪談協會好睇啲

條友根本就心理變態

諗返起而家都好心寒 唔明點解係比細路睇+1

林正英嘅殭屍道長？

牟敦芾講黑太陽731

牟: 每一個人的成長都是有條路走的, 就算不是有意的, 但都很自然的走回過往的路上.

作者: 但整部電影可以看到的一點, 就是你似乎很忿怒，不滿現今世界已經忘記了過往有這個部隊的存在，而只集中注意力在希特拉父動過的法西斯主義暴力上面.

牟: 是的! 我拍這部電影的目的的可以說是我個人對日本的抗議. 我不單止對日本政府抗議, 我對兩個政府都抗議. 為甚麼社會的人總是不出聲呢? 出聲不要緊吧! 回頭看看日本, 每年都在搞原爆和平紀念, 搞到好像很大件事似的, 令全世界的人都看到當日原爆後的傷痕, 使到美國人覺得好像十分對不起日本人, 很Guilty似的. (說到這裏, 顯得有點激動). 為甚麼不看看我們中國人當年所受的有很多事情到目前還是沒有甚麼人知道的呢?

作者: 在目前中日友好的環境下, 為甚麼國內又會批淮你拍這部電影呢?

牟:正如這部電影片頭裏所說的, "友好歸友好, 歷史歸歷史"嘛! 他們應該很是支持我拍的.

作者: 你是怎樣來製定這部電影所走的路線呢?

牟: 當日我收集了不少資料來拍這部電影, 那時我十分之興奮, 因為有很多素材可以搞, 但一入手便感到十分之困難. 實在有太多東西可以寫了, 應該如何取捨呢? 搞個甚麼片呢? 若果搞個紀錄片, 觀眾又是否接受呢? 若果搞一個比較煽情的劇情片, 又難免給觀眾覺得一種"假"的感覺. 幾經考慮, 結果決定拍成現在的半紀錄片的樣子.

作者: 至於你手上的資料又是怎樣的呢?

牟: 我到過蘇聯看過他們的戰犯審判記錄, 又搜集了中國所記載的有限資料, 在東北亦都見過, 訪問過不少當時在東北生活的人, 亦先後到過美國三次, 為了要看美國的國家檔案，因我不是美國籍, 所以他們不淮我查閱，結果都要勞煩到我的太太出馬呢!

作者: 這件事發生在中國的土地上, 為甚麼中國在這方面的資料和記載會是那麼少呢?

牟: 依我所知，歷史上所記載中國人在這方面根本就沒有作出任何的反抗，這件事件前後經歷了十年，但據記載在營中的反抗事件亦只得一宗，而且那次亦是由一名蘇聯人所發動的. 我在拍這部戲的時候覺得這樣不好呢？中國人連一點反抗也沒有，那末免顯得有點無能吧！所以便有現在營中的囚犯暴動一場.

作者: 電影中所見有不少"核突"鏡頭，你在處理上，是否有想過刻意去搞這些東西?

牟: (他的臉上現出一份受委屈的表情出來) 我覺得我拍這電影的時候, 已經放了不少情意在裏面. 就說減壓室這一場戲吧! 原本不是電影上所看到的簡單呢! 真實的情況是, 首先眼睛先爆出來, 隨後耳朵在"標"血, 後來才到腸子...亂七八糟的呢! 但當時我考慮一點的是, 不可以不作表現, 但希望別人誤解我拿著這個題材來大搞"核突嘢", 所以拍成在的樣子, 這還可以看嘛! 若果搞得過份, 難免會使人覺得是我殘忍, 而不是說日本仔殘忍呢!

作者: 在你整部電影內所講的受害者的死亡名單, 人數及日期是否有所根據呢?

牟: 在資料上是全部有所記載的, 但不同的資料來源卻有著不同的講法, 最後我經過整理才搬上銀幕上, 至於日期方面, 卻是有所改動.

作者: 聞說石井四郎在發動這支細菌部動, 幕後是有著一個大人物在撐腰的, 是嗎?

牟: 對, 這支部隊是由日皇書面批淮成立的, 不過我並沒有把日皇那一段拍出來. 我有些日本朋友告訴我, 要是我把這件事拍出來的話, 日本最開明, 開放的人也不能接受的, 為了這樣令到這部電影在日本遭禁便不值得. 而我最主要的目的, 亦是希望日本人能夠看得到這件事.

作者: 你拍這齣戲時，所遇到有甚麼困難呢？

牟: 困難可多了, 最主要的是太寒冷, 在零下四十多度的環境下拍攝, 一開機菲林便斷了, 花了我們很多時間.

作者: 是了, 片中解剖一幕是怎樣安排的呢?

牟: 我在全國公安發了通告, 若有這麼大的小孩死了便立即通知, 但結果也等了三個月, 突然之間來了個電話通知我, 我便立刻跑去和死者的家長解釋. 說我們現在正拍著一部甚麼的電影, 而這個戲所表現的又是甚麼? 現要需要他們幫忙, 目的亦無非是為了給中國人講些東西出來. 他們說, "好吧, 我的兒子這麼大也未嘗為國家盡過力, 這就作為他最好的貢獻吧!" 要知道, 這不是金錢可以解決的問題呢. 最主要是要搞清楚他們的思想方向.

作者: 從電影公司派發出的工作照, 我們可以看到不少真的屍體在電影中出現, 這又是怎麼搞的呢?

牟: 我這部電影是用真的屍體來拍, 要知道, 若是用道具去拍, 又怎能如此迫真呢? 就撕手皮一場, 我們先砍下一雙手, 然後用刀仔把手上的肉起了出來, 在片中由扮演的演員用崩帶紥起, 再拍. 要知道, 這並不是一個鏡頭便可以OK的呢? 那名演員就這樣(作了一個把式)的拿著雙手走來走去呢.

作者: 最後想問問你, 在電影最後一幕, 你為甚麼要安排日本婦人在火車上生育?

牟: 這個戲一開始給人的感覺是日本侵略中國! 第二個感覺就是日本人要把研究結果破滅毀壞, 又要自己人自相殘殺, 我希望做到那個象徵是不論誰勝誰負, 皆是兩敗俱傷, 從反對日本開始到反對戰爭, 而已經是關乎生與死, 我目的亦是企圖把整套戲抽高一點吧!

不管觀眾是否認同牟敦芾的"核突嘢", 有一點一定會認同的便是導演很希望透過電影這渠道, 令這一段鮮為人知的事跡公諸於世. 除了他在文中提到忍痛將某些情節刪減, 而避過被日本禁播的可能性外, 當年亦把電影剪了一個二級版本令在求學的學生可以觀看. 當年在<黑太陽731>上映後, 亦參加柏林影展把電影介紹給海外的觀眾, 而令他們得知這一段中國的殘酷歷史.

鄭少秋套迷 吸血鬼個恐怖到唔敢睇

個套乜尻蚊變人定變蚊人 屌好撚嘔心

沖天大火災
睇完之後洗完手按燈制勁小心

積尼高遜做joker套batman
佢d笑聲笑容同行徑諗起都怕怕

奪命狂呼

以前細個睇左套外國電影
係話有班人坐緊部校巴
夜晚個時有隻惡魔襲擊佢地
有一幕係有條友間生比惡魔用隻翼扯走咗個頭

Sor for 1998
靜係隱約記得講深山入面既邪教 個老母咁捉啲女人比佢個智障但好大份既仔扑野 最後一幕講啲差佬終於趕到 好似射死左個邪教老母 但之後有個差婆去搵主角既時候一拎轉面就係個智障既仔 成套戲就完左
有冇人知我講邊套 細個係亞視英文台到睇 不安左好撚耐

星期日5,6點自己醒咗開Cable兒童台睇
有套真人劇啲人好似蒙古個邊既地方
個細路阿媽跌咗落啲冰川裡面就死咗
驚到熄電視
有冇人都睇過？

冇錯 配埋首月亮光光真係

再見螢火蟲 以後見到紅色罐糖諗起齣戲

屌 終於有炭燒凶咒

異形

一定係山村老屍 真係痴撚線
佢個鬼妝到而家呢個年代都可以比到一個強烈既不安感
到而家我都唔敢返睇同search 好唔舒服

唔係好驚其實
因為殭屍道長2首歌改到好似流行曲咁款

Supernatural

貼圖俾你

花月佳期
細個勁驚死咗之後真係好似嗰個鬼世界咁

愛德華...哥哥

Thomas火車頭恐怖到被連登filter左

伊波拉病毒

嗰張poster細個見到好驚

異種定怪形呀? 異種細個當咸片睇

細個驚埋啲嘢好奇怪

記得930成日播嗰套《剛果驚魂》，有幕隻邪惡大猩猩拋返個心臟俾人，睇完驚咗成晚

仲有嗰套《深海變種》，隻鯊魚一嘢咬斷咗條友隻手臂，又係驚咗好耐

肥貓正傳電影，老母死咗已經睇到好心up，肥貓後尾比人蝦到傻撚左，有幕係成面血，之後有排好驚鄭則仕

冇錯

人肉叉燒包 細個攞錯碟喺同學仔面前播撚咗出嚟，仲飛到去黃秋生將啲人砍件個part嚇撚到瀨屎

tvb電視劇

有個細路女比人綁架，綁住喺張櫈度，個爸爸就唔記得黎緊救佢定已經到左救唔到住

之後個細路女一路叫爸爸救我一路比火燒

張櫈一路慢鏡左右搖，最後個細路女燒到變左副黑色焦油咁既骸骨 張櫈仲好似係慢鏡咁左右搖緊

勁恐怖，唔知點解tvb會咁播 個爸爸無記錯係尹楊明做

炭燒惡咒

舊版鐵甲威龍有幕化工廠打卒，推隻卒入左去化學癈料
根住成個人半爛咁行出離慘叫

有冇人睇過一套戲有陳浩民 好似仲有雷宇揚同姚樂怡
喺間戲院入面嘅 劇情唔記得 淨係記得好多嘔心嘢 又屎又剩

貞子 嗰時好撚驚電話響
大頭怪嬰 去到廿幾歲先真係睇完成套戲
金田一 個配樂好撚得人驚
陀槍師姐 鮑國平

記唔記得係邊個演員飾演?

有雷宇揚嘅話通常都係啲乜嘢陰陽路之類嗰啲

有套tvb既，劇集嚟架
類似刑事偵緝檔案果啲單元劇
其中有個故仔 係有個兇手夜馬馬入人間屋
著住黑色既袍，搵把刀攞人個心出嚟
個心仲要跳下跳下咁，好恐怖
有無巴打知咩嚟，想睇番

無頭東宮

有冇人睇過一套戲 應該都好耐 好似係now到睇
個背景係萬聖節 有好多人係到開party
咁其中有一幕係有幾個女仔係到跳舞 跳跳下佢啲撕開自己啲皮變左做幾隻人狼
之後好似開始係到殺人

當時細個睇淨係記得咁多 但嚇到我死 幾晚唔敢訓覺 一訓就發惡夢

有冇人知道個名？

刑警？因為呢套戲都好陰沉
記得睇完成個人好難釋懷 我上面有講過

記得好似唔係，無咁新架，起碼9x年，好似有陶大宇

係咪 喂喂喂！搵邊位 李婉華做架，鬼片嚟

細個行過既士站 每次都唔敢望

鬼請你睇戲呀

應該唔係
陰陽路系列我睇晒
印象中無一套有呢啲情境

係咪臨尾男主角要跳入部六合彩機
細個睇完唔記得咗戲名一直想搵番

淨係記得第13隻鬼係要有人犧牲

魔蟲口入

林正英既所有電視劇.... 真係嚇到夜晚唔敢去廁所

中1.2睇大逃殺

斬完人個頭 個口含住個手留彈扔入屋

驚到合埋眼就諗返起

鬼娃

幻海奇情之4人歸西

咒樂園 個時仲帶紅藍色3D眼鏡睇
睇完直到依家都好驚小丑同摩天輪

亞視做過套野有幕有個狗身阿婆頭咁既野 有冇人有印象

大隻佬個頭
但套戲真係好好睇

淨係記得亞視以前有個鬼故單元要做「夜琉璃」

你講嗰個冇乜印象，但係呢個鬼故單元有時會講好多靈異同怪談

呢篇係其中一個叫做「影印機」嘅單元

睇到好年輕嘅安德尊

鬼巴士
到依家都仲係剩企港鐵

我都記得

痴漢feel

睇過有套有個女人咬斷人地條賓周
唔記得乜黎 好似係日本嘅

德州電鋸大屠殺。。。

Aliens

死神來了(唔記得第幾集)
過山車嗰part 全部人啲死法都係童年陰影嚟

金田一少年事年簿, 特別係放學後的魔術師,
睇完之後成日覺得佢會喺我去廁所或者沖涼嗰陣突然出現,
所以參唔多成年要屋企人陪我去廁所

異形, 覺得會喺天花板出現, 亦因為異形細個好唔鍾意龍蝦

生化壽屍, 明明話好笑但啲喪屍好得人驚,
特別係黎耀祥同佢老婆死嗰度,
亦係因為呢套而好驚喪屍

其實tvb近代恐怖劇嚟講,
異零零異會恐怖過奇幻潮,
特別係有集講有個本地遊旅行團入條村,
然後逐個死於非命,
但最後原來本身除咗男女主角其他嘅人都死哂,
只係要引人入村繼續索命
恐怖在佢地啲死樣好恐怖,
同埋男女主角走嗰陣佢地又會突然出現

係咪鬼故村，好似入哩條村既人每人要講一個鬼故係集俗嚟，之後原來果班旅客全部都死曬，個村長講既每一個鬼故就係班旅客本身自己既經歷同死法。

係呀，頭先搵過，係鬼故村

白雪公主 細個睇完每次諗番起巫婆嗰個都好驚 訓唔著

比張柏芝個死人頭嚇到仆街

28週後
d 屍個個保特咁款
跑得勁撚快

而家睇返都想嘔

好似係結局黎 女主角原來都死左

我嗰時睇應該小學三四年班 , 同個讀中學既朋友去租帶去佢屋企睇 , 屌 , 真係童年陰影 , 就算大個咗都唔敢睇依套野

00後

傻嘅咩？你班友
咁細個萬一頂唔順真係唔知會唔會影響成世
呢套戲無記錯好似話係香港開埠以來第一套三級

嗰時小學邊知依套係咩戲
俾條友棟咗 , 仲要夜晚喺佢屋企熄晒燈睇
好撚記得套戲個阿婆隻手俾日軍狂敷冰 ,
之後再淋熱水再一手扯晒 d 皮出黎得返兩條手骨 ,
D 慘叫聲真係好撚恐怖
後尾我唔敢再睇 , 叫條友開雲斗羅俾我玩 ,
我就一路打機一路聽 d 慘叫聲 ,
最尾仲要夜媽媽自己返屋企

Office 有鬼

得啦得啦 唔好再形容
加多句 講還講

凶咒

哇鬼怪嬰

逃出魔幻紀

依套我係thisav睇完個片頭都嚇到仆街

金田一 堂本剛版本
睇完唔敢熄燈訓

人肉叉燒包
自此冇再食過叉燒包

Thomas火車頭

Mars attack

Scream

就係因為佢我好怕黑

再見瑩火蟲
特別係佢地老母 比人炸中左 包哂布果幕

龍貓

鬼請你睇戲
最記得有隻象噴口水

好深印象，有個電訊廣告好撚得人驚，睇睇下電視播
有個男人夜晚揸揸下車，倒後鏡見到個紅衣女鬼追住定點，總之好快，當時日光日白我都嚇撚到仆街衝入房搵呀媽老母即刻打電話投訴個廣告
好似好快就冇再播呢個廣告 應該比人瘋狂投訴

電鋸驚魂

有印象 好似電訊廣告黎

瀨尿光

三更2

異形
唔記得第幾集臨尾有幕係隻異形一野扯開條友分屍
細個睇完發惡夢

完全諗同到關電訊乜撚野事 仲買出到街

係開頭果段恐怖

唔知叫猛鬼十三定惡靈十三，明珠台成日重播

Puppet Master

紫雨風暴 好驚行隧道 會中毒氣

係非法賭檔搵返副骨果段最好笑

雷霆救兵
爆腸個part嚇到我唔敢再睇
覺得勁不安 個兵仲係度喊住咁叫媽咪

仲有套鬼眼 又係好不安
入面d細路鬼出場個陣好嚇人

個女人玩具娃娃嘔蟲

鬼船，細個嚇到連續2個禮拜發惡夢

侏羅紀公園

愛登士家庭 隻斷手好恐怖

活火溶城
有幕有條友為咗救個暈咗嘅人
活生生跳落d溶岩
用盡最後一口氣扔條友出去
細個睇到

千與千尋，特別係爹哋媽咪變豬同湯婆婆發嬲嗰度

我細個第一次睇係睇 死神來了2 有一排好驚家居電器會出事 同 驚搭lift

外星人玩轉地球

小學睇完人肉叉燒包，到依家20幾歲都冇食過叉燒包，唔敢食

黑太陽731

我睇曬saw 1至8, hostel果堆，到而家都唔敢打大佬

大頭怪嬰
好似係小學屋企睇

puppet master 嘔蟲